<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Truechain on 胡邹不胡诌</title>
    <link>https://blog.onela.cn/categories/truechain/</link>
    <description>Recent content in Truechain on 胡邹不胡诌</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>&#39;zh</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Oct 2018 15:01:33 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.onela.cn/categories/truechain/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>TrueChain混合共识在区块链安全与性能之间的平衡艺术</title>
      <link>https://blog.onela.cn/truechain%E6%B7%B7%E5%90%88%E5%85%B1%E8%AF%86%E5%9C%A8%E5%8C%BA%E5%9D%97%E9%93%BE%E5%AE%89%E5%85%A8%E4%B8%8E%E6%80%A7%E8%83%BD%E4%B9%8B%E9%97%B4%E7%9A%84%E5%B9%B3%E8%A1%A1%E8%89%BA%E6%9C%AF/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 15:01:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.onela.cn/truechain%E6%B7%B7%E5%90%88%E5%85%B1%E8%AF%86%E5%9C%A8%E5%8C%BA%E5%9D%97%E9%93%BE%E5%AE%89%E5%85%A8%E4%B8%8E%E6%80%A7%E8%83%BD%E4%B9%8B%E9%97%B4%E7%9A%84%E5%B9%B3%E8%A1%A1%E8%89%BA%E6%9C%AF/</guid>
      <description>共识是区块链的核心价值
在传统社会体系会中，中心化的机构、个人是传统社会信用体系的最底层机制。因为这个中心化的机构或者个人带有权威或信用属性，这一方式是人类发展过程中最具智慧的成果之一。现代社会尤其是互联网引导的信息化革命之后随之而来的人工智能时代的来临，信用体系必然也是整个社会系统的最底层机制，由于社会结构性的变化打破的传统中心化的价值体现。简单的理解就是，传统的信用价值体系已经不能完全覆盖现有社会系统的全部领域，但是，变化的社会结构最基本共识是没有发生任何变化的。这时候，我们就需要通过其他手段来实现这其中的共识价值，而区块链就是这一解决思路，但是我相信区块链肯定不是唯一的解决方案。
共识价值的表现在“共识”与“价值”两个层面，共识的字面意思就是“共同的认识”，这是客观的认识基础，就好像人与人是不同的，这种不同不仅体现在身材、长相、能力，更体现在文化、观点、想法、利益诉求等等方面。共识，简而言之，就是一个群体的成员在某一方面达成的一致意见。例如身高我们可以利用长度单位来体现差异，大家必然对长度单位必然是一种共识，那么基于这个公式，就会得出一些自己的价值判断，例如找男朋友的话找个180cm的更有安全感。
比特币的共识基础Pow工作量证明
早期的计算机网络系统跟传统的人类社会体系是惊人的一致的，都是基于中心化的应用形成现在整个互联网网络体系，社交网络、支付网络、搜索等等都有相对垄断的中心化应用维持着正常的运转。直到2008年中本聪的《比特币：一种点对点式的电子现金系统》革命性的提出了计算机的一种共识机制，工作量证明（Proof of Work，简称POW）是共识机制的一种，可简单理解为一份证明，证明你做过一定量的工作，即我通过查看工作结果就能知道你完成了指定量的工作。PoW通过评估你的工作量来决定你获得记账权的机率，工作量越大，就越有可能获得此次记账机会。
10年过去了，风雨十年也是风云十年，相信你必然对区块链已经或多或少的有很一些了解，再来谈工作量证明机制，我们是肯定了Pow最核心的价值到目前是相对最公平的共识机制，但是这种公平也已经被证明了可能或是正在被破坏。Pow以前所未有的速度吸引计算资源，挖矿造成了大量的资源消耗，尤其是ASIC（专用集成电路）大型矿机的出现，运力较少的矿场都在出局的边缘，更不用说个人挖矿，大型的矿场几乎垄断了比特币网络几乎所有的算力，所以又出现了矿池的问题。PoW共识算法算力集中化，慢慢的偏离了原来的去中心化轨道。此外，比特币交易确认需要得到大多数交易确认，区块确时间长达10分钟，每笔交易上限是7笔，要知道现在visa的平均每秒交易量上万，支付宝峰值接近9万，比特币基于Pow共识面临的最大的挑战还是效率问题和可扩展性，因为这些缺陷注定无缘大型商业应用的。
PBFT拜占庭容错 我们发现了Pow的缺点，但对于工作量的证明共识也是价值的认同的，所以现在比特币还是区块链最基础的“硬通货”，不亚于现实世界中的黄金在货币体系中的地位。读这篇文章，默认你是对比特币有一定了解的人群，我们假设一个问题，如果Pow机制如果能克服这些缺陷，是否有大型商业化应用的可能呢？
我相信这个答案是肯定的，FruitChains（水果链）有一个新的思路，康奈尔大学教授Rafael Pass，副教授Elaine Shi两个人基于中本聪比特币做出改善。采用水果链作为慢链（snailchain），⽤以代替Nakamoto(传统链),以抵御1/3−ε腐败(inhashpower)随机⼩常数ε,以获得最优的适应性。这句话的意思是系统中每次都不能超过三分之⼀的参与者是有意或⽆意的恶意节点，那么BFT共识协议就能够确保该系统的安全性。在Pow的挖矿的基础上改进了挖矿流程，在挖矿的同时产生许多水果，挖水果非常容易，有一定运气即可挖到水果在确认水果有效的新鲜度之后，只要矿工成功挖取到矿之后，需要从挖矿收益中分出一部分给挖到水果的用户。
PBFT拜占庭共识是基于BFT的改良版，在基于拜占庭容错协议的区块链应用具备很多行业性的优点，基于拜占庭将军问题，一致性的确保主要分为这三个阶段：预准备（pre-prepare）、准备(prepare)和确认(commit)。流程如下图所示：
根据上述流程，在 N ≥ 3F + 1 的情況下一致性是可能解決，N为总计算机数，F为有问题的计算机总数
N=4 F=0 时：
    得到数据 最终数据     A 1 1 1 1 1   B 1 1 1 1 1   C 1 1 1 1 1   D 1 1 1 1 1    N=4 F=1 时：</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>